# 蔥油雞腿

1. 將3個雞腿 放入清水中 洗乾淨
2. 等鍋裡水開 放入雞腿 一個蔥結 2片姜 調中火煮趴(大概煮15分鐘)
3. 關火 蓋上蓋子 悶15分鐘
4. 切蔥段 小洋蔥2個 姜片4片 壓扁蒜頭4個
5. 調醬汁
    1. 一勺(大勺子)生抽
    2. 一勺(大勺子)蠔油
    3. 半勺鹽
6. 雞腿 放入冰水 10分鐘
7. 將雞腿撕成小片
8. 大量油入鍋
9. 油熱後 放入 蔥段 小洋蔥 薑片 蒜頭 調最小火 慢慢 炸到出香味 配料都變金黃色 得到蔥油
10. 將蔥油大概兩湯勺 導入 醬料中攪拌均勻
11. 將大蔥撒到 雞片上
12. 淋上 醬料
13. 攪拌一下 開吃
[參考視頻](https://youtu.be/6963gqEmbqA)